屍永青：寫給那些老而不死的傢伙 你們貪戀的穩定

屍觀點：你們貪戀的穩定

POSTED ON 08/01/2016 BY 墳場新聞總編輯

這篇文章，是寫給那些老而不死的傢伙看的。

大家應該不難留意，建制派的議員急著為九月立法會大選宣傳，在自己的橫額、辦事處都會高舉「維持繁榮穩定」的主張（大家不妨在搜尋器查查看，北京政府最愛用「繁榮穩定」做口號；而香港只有建制派會愛說「繁榮穩定」）。而我深信他們總會為他們的龍頭代表撈到議席，因為在香港，總有些賤人自私地貪戀他們的穩定。

或者你會這樣反問，人家求安居、求穩定有何問題？問題在，這幫渴求穩定的老不死，他們的穩定建築在大部分港人的苦難之上。

假如香港一切不變，就住屋而言，樓價越升越高，買不到樓的人，就會越住越細、越住越貴；這叫穩定；若論飲食，肯定是受接鄰大陸食物影響，越來越粗疏、而且越來越貴；出行就會因為人越多而擠迫、加價，就算你放假要逃到外地喘氣放放風，也得要付建設三跑的買路錢，也就是機管局說的「機場建設費」；簡單來說，在人口增加的制肘下，所謂「穩定」，即是大多數人受苦受難。這是你們愛的繁榮穩定？

自私。

今日的所謂暴徒、所謂的港獨份子、所謂的激進派主張的，就是打破你們今日貪戀的一己穩定。光拿著每年十四個月的綜援金不會令你脫貧的，但如果香港人可以重建小販社群、重整小規劃企業，那競爭力就自然會回升。香港今日，權吏橫行，公職人員一有少許權力就使盡用盡；恰似一個人治蠻鄉，這是你們愛的穩定嗎？在貪污無能的政府治下，你們還可以坐享繁榮嗎？你確定你不會受到政府、惡霸的欺凌？

「繁榮穩定」這話在建制派議員口中說出來特別臭，因為扭曲香港的，正正就是這幫人。香港要改變、也要追回這十數年被港共蹉跎的落後，而當前急務是重燃香港人的鬥心與創造力。今日的香港，在你們這些上一代的不聞不問孕育下，只有銅臭、沒有繁榮；那些維港的光害，照不亮香港人的前途，只點亮一些穩定車速的死路。繼續渴慕你們的穩定罷，也好好準備，你們活該被投進劍橋護老院被照顧的。